{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050493",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0066077",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 희강왕릉(慶州 僖慷王陵)"
    },
    "text": "慶州僖康王陵 (慶州 僖慷王陵)\\n\n慶尚北道慶州市南面にある南北国時代の統一新羅第43代僖康王の陵です。この陵は1971年に史跡に指定されました。面積は9,488㎡で、墓の直径は14m、高さは3.4mです。僖慷王は836年に王になり、2年間在位した後、蘇山に葬られたという記録から、この場所が彼の陵だと考えられています。墓は低い丘陵の上にあり、外観は高さに比べて広い円形の封土墳で、一般的な民墓と同じような特徴を持っており、特に目立つ特徴はありません。そのため、この陵を王陵として見ない研究者もいるものの、陵址にある石造物を僖慷王に関連付けることを考える人もいます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この陵の場所はどこですか？",
            "answer": "慶尚北道慶州市南面にあります。"
        },
        {
            "question": "この陵は誰のためのものですか？",
            "answer": "南北国時代の統一新羅の第43代僖康王の陵です。"
        },
        {
            "question": "何年にこの陵は史跡に指定されましたか？",
            "answer": "この陵は1971年に史跡に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この陵の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "面積は9,488㎡です。"
        },
        {
            "question": "この陵の墓の直径は何メートルですか？",
            "answer": "墓の直径は14mです。"
        },
        {
            "question": "この陵の墓の高さは何メートルですか？",
            "answer": "墓の高さは3.4mです。"
        },
        {
            "question": "僖康王はいつ王になりましたか？",
            "answer": "僖康王は836年に王になりました。"
        },
        {
            "question": "僖康王は何年間在位しましたか？",
            "answer": "僖康王は2年間在位しました。"
        },
        {
            "question": "僖康王はどこに葬られましたか？",
            "answer": "僖康王は蘇山に葬られました。"
        },
        {
            "question": "この陵を王陵とする理由は何ですか？",
            "answer": "墓の場所が僖康王の葬られた場所と一致するため、この陵を僖康王の陵と考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 208,
        "QA": 250
    }
}